有冇人老母好似我嗰個咁撚仆街？

由細到大當我畜生咁養，攞綜援過活，中學嗰陣每個禮拜俾唔夠$100嘅食飯錢，每年冇新衫，課外活動更加唔使諗，大學啲學費要靠政府 grant loan先讀到，煮飯勁難食，會喺街市買啲勁臭嘅死魚返嚟煲湯，死慳死抵少少錢都俾埋大陸親戚，仲成日話唔知第時點報答返自己

利申：失咗業九個月，老母一毫子都冇俾我過活，直到上個月先搵到份文職，依家準備出糧，琴晚先問我夠唔夠錢使，仲想塞$2000俾我

我當時唔覺得有幾感動亦唔敢收，因為將來一定有排嘔返俾佢本來每月俾少少家用都合理，但諗起佢深藍日日撐警，自己又有病，要儲錢睇醫生就唔想俾住

依家日日放工要對住佢真係鬱住鬱住好辛苦，點解我今世會揀個咁撚仆街嘅女人做我老母？

走囉

唉，完全明白你

生仔從來都係為自己開心
吹到又偉大又柒乜柒
窮撚生仔更甚

有時真係諗寧願出面捱貴租好過

個感覺真係比死更難受

依家仲係咁催我生個孫俾佢湊，話等佢大個就可以搵錢感恩圖報，照顧返自己，但我實在唔想再害下一代

依家鬱住鬱住咁真係返工都好冇mood

家建搬

咁你依家俾緊幾多家用？

幫唔到都算，最慘係日日灌輸啲窮人思想俾下一代
明明係自己又蠢又懶，貧窮只係結果

有冇人教下我可以點做？

家庭問題建議脫離關係

你嘅意思係完全斷絕所有來往？

我都因為咁自己搬咗出嚟住

咁仲有冇繼續聯絡同俾家用？

離開屋企啦幫唔到手仲要拖後腳
情感上嘅支持都冇，連一個家都稱唔上

依家仲話大陸啲親戚排到落香港，等開咗關後準備攞公屋同綜援，聽到個心好唔安落，但又做唔到啲咩

有佢依d諗法先咁多窮撚幫有錢佬做狗
由其香港咁既環境
唔講黄藍 講奴工福利都世界底層

窮人唔好生仔

同路啊 ching 未有能力出去住嘅我只好忍耐